突發：中國央行：6月30日起銀行取消第三方支付接口

關閉第三方代付接口

6月30日將關閉第三方支付代扣，取消第三方支付接口。首當其衝的就是支付寶和財付通。關閉第三方代付接口，即在我們支付時，會自動跳轉到銀行的支付界面。

其實，關閉第三方支付平台的代扣，並不會影響我們支付寶和財付通的提現和支付業務。只不過在財富的支付過程多了一步銀行的過程。這層過程幾乎使我們看不見的。

馬雲、馬化騰還能怎麼辦？

銀行打著“保護消費者財產”的旗幟，著實有點說不通。在財產欺騙以及理賠的反應速度根本比不過支付寶。這也是很多消費者不滿意的地方。

關於安全方面，微信還在進一步加強，除了實名制外，還有限額等要求。

而支付寶方面更是以安全出名。馬雲就放話：“你敢用支付寶，我就敢全額賠付”。而最近支付寶也表明，在盡最大努力打黑和防止用戶被騙。

小編認為，消費者的行為只能引導卻不能被控制。用繩子拉著消費者最後可能只能捆綁了自己。取消第三方支付接口，勢必會讓第三方更前進一步，創造更加便利的服務機制。

對於，這個政策，大家有什麼看法？說出你的想法。